特首：盡力解釋國安法 稱反共人士抹黑詆毀

特首：盡力解釋國安法重要性 抗衡反政府人士肆意詆毀
2020-05-24 HKT 15:18

行政長官林鄭月娥在社交專頁發文，指全國人大主動出手，授權全國人大常委會制定建立健全香港特區維護國家安全的法律制度和執行機制，在香港公布實施，是有必要性及迫切性。

林鄭月娥表示，近月有不少市民提出特區應盡快啟動《基本法》23條的立法工作，但是質疑立法會近乎被癱瘓，還有沒有能力通過任何維護國家安全的法律。

她又說，會和團隊盡全力向公眾宣傳和解釋這次為國家安全立法的重要性，以抗衡反華勢力和反政府人士正動員的無理攻擊和肆意詆毀。

又係人地錯

最後一段先係重點

似曾相識，上年係咪又係用「大家有太多誤解」嚟解釋反送中？

唔知林鄭手下係唔係咁諗呢

今日和平集會都又拉又tg 又打又拘捕 搵鬼信你

官到無求膽自大既極致

我地對眼梗係雪亮啦
你地同班黑警咪係破壞社會安寧張勢力囉

地中海：唔洗周圍望啦，一齊執定野返大灣區啦，外國無你份架啦

諗住呃邊個

評級機構穆迪分析指香港沒有展現具體計劃處理香港市民所反映的政治、經濟以及社會問題，本港管治能力不及該行原先評估，也可能是本港自治權較原先估計有更大限制。

傻既先信

上年個逃犯條例都搞唔掂，今年仲解釋d乜。

以抗衡反華勢力和反政府人士正動員的無理攻擊和肆意詆毀。

１） 預定自己一定係制裁之列，所以唔怕學中蟈，講反華勢力。

２）佢句說話，預定美國一定會制裁香港，依家只係想安撫人心。

３）有錢既手足，一定要轉錢走，覆巢之下無完卵。

轉場五毛，冇人五毛，可以收皮喇

次次都解釋不足

又眾人皆醉我獨醒

入去派個嬲啦 一陣人地又話自己大多數

知啦知啦
全世界全宇宙都錯
得你岩丫嘛

其實佢都豁左出去

講啲野同上年送中法一樣

解釋乜撚，一早撤回冇咁撚多事啦

又係人地錯

特首係女架咩？駱生呢？

你當人哋弱智定你自己弱智

叫佢搞獨立調查委員會即係反華；
叫佢落台就分裂國家；
咁叫包子落台咪分裂共產黨?

全部留言都係支持林鄭
條友仲圍爐過連登仔

佢班仆街準備享受大灣區榮耀啦

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

連登紅色五毛分化警告
宜家班死五毛除左用鬥黃進行分化，仲用扮演移民/留守派黎進行分化，大家請保持獨立思考

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

最後大家要幫手簽個聯署支持BNO平權救手足

其實佢冇諗過點解d人咁反政府？

其實條文細節都未發放到你呢啲低級官員手上，你咁快就知人哋又誤解咗。

睇番年幾黎 林鄭講野
我發現好有趣既係 當人地反對, 林鄭政府 (共產黨都係) 會不斷話要解釋. 又反對, 就繼續話自己唔夠解釋. 就算幾有邏輯咁反駁, 都係講自己解釋不足.

我認為呢班人既形而上學有啲問題. 呢個世界對佢地黎講, 係冇真理. 只有解釋. 所有野都係相對

咪同上年講嘅野差不多

丁蟹

送中都喺咁講

繼續啦

打壓政治犯

股市答咗你

依家仲行唔行得街？

又係呢啲廢話

你講無問題嘅

係人地信唔信啫

你唔黑點會抹得到

又解釋

誰不擁護國安法
誰就反共

弱智會信

盡你老母力咩，逃犯條例攪撚到一鑊粥，我係共產黨第一個郁你個八婆

駱生係正香港市委書記，柒婆係香港副市委書記，一國一制，特區正式成為歷史名稱。

講冇用嘅, 要有人信先得

留返同國際講

聽日股市又點情況？

ao都幾好做
份稿係上年sample?

笑死人咩
大陸大把例子

扮咩野

一定要信政府
你唔信你就係反政府恐怖分子

支那水軍都落足本

冇人信你呀 臭閪

林鄭月娥表示，近月有不少市民提出特區應盡快啟動《基本法》23條的立法工作

又黎呢味野 同佢班保皇狗真係同一條腸出
「好多市民同我講」「今日有市民同我講」

遊行人數又唔夠人多 選票又唔夠人多 民調又輸撚晒
好心唔好咁厚面皮啦

解你老母個閪

支那種自己想做野就會屈係人民想佢做

明明做雞仲要同人講自己好貞潔

柒婆講既野已經no stake to society

又想洗白
得藍屍on9先信

當日你都盡力解釋送中條例，有冇人信你？

港澳辦中聯辦出黎同外國講沒事兒
港共話誤會黎既姐大家唔洗驚
少數派開街站簽名
cctvb整特備節目講解

全部都係上年套劇本黎

有冇人喺佢fb留言屌佢老母

唔洗講啦
係人都知一國一制心照不宣啦
你解釋到上年就唔會有69,612,721 呢D 野啦

股市就係最撚老實
睇下聽日會唔會升翻1200點囉

任志剛︰訂立「香港國安法」有助鞏固國際金融中心地位
24.05.2020 15:42

行政會議成員、前金管局總裁任志剛指，訂立香港國安法有助鞏固香港國際金融中心地位。任志剛指出，香港國安法的消息，無疑為香港金融市場帶來一些振盪，但相信原因並非擔心國安法，而是對美國有可能藉此採取進一步打擊中國的行動，甚或將金融「武器化」，但強調市場正常升跌，不會影響香港貨幣金融體系的健全結構，又認為美國在中美關係中將金融「武器化」，令中資概念股回歸，香港會更能發揮國際金融中心功能。

任志剛指出，國際投資者都希望在一個安穩的社會環境中工作和生活，去年6月起連串遊行、示威、破壞及暴力浪潮，近期更演變成具恐怖及分離特色的活動，令人極為不安，不有效遏止這些活動，會令香港變得永無寧日，重大削弱香港國際金融中心地位，強調香港絕不能被外國勢力，利用為打擊中國的基地，認為訂立香港國安法，有法律、制度和執行機制維護國家安全，會令香港社會重回安穩，國際金融活動無憂地繼續在香港進行，鞏固香港國際金融中心地位。

王毅：香港國安法不影響高度自治
24.05.2020 15:44

國務委員兼外長王毅表示，全國人大推動香港國安法的決定，只是針對極少數嚴重危害國家的行為，不影響香港高度自治、居民權利和自由，他不影響外投資者正當權益，外界對香港未來應更充滿信心，不必過於擔心。王毅在全國人大記者會回應美國可能採取報復措施時說，香港事務純屬中國內政，不容干涉，強調維護國家安全在任何國家來說都是中央實權，中央授權香港就《基本法》23條自行立法，並不影響中央按實情況及需要，繼續建構國家安全法制及執行機制。

王毅又說，香港自去年6月修例風波以來，港獨組織和本土激進分姴勢力日益猖獗，外部勢力深度非法干預香港事務，嚴重危害國家安全，對推進一國兩制構成巨大威脅，推動香港國安法是刻不容緩、事在必行。

同全世界講呀！

靠你解釋 死得啦

等睇星期一港股再跌1000點
屌 你點描都冇撚用嫁啦 收皮啦 你傀儡黎炸

好多市民想我連任

同送中嗰陣一撚樣 好心有啲新意

條柒婆仲要柒多幾多次？
係都諗下第二個藉口啦

地宗海：波仔，你唔撚洗再安排屋企人讀國際學校同為佢地打官司啦，黎緊無得出國啦。